★中國男子 VPN「翻牆」 瀏覽境外色情網站被行政處罰

來自「 津市市公安局官方公眾平台」的官方消息，津市市公安局網安大隊民警在工作中發現，有人使用「翻牆」軟件接入境外網絡，辦案民警隨即展開調查，並迅速查明家住某小區陳某使用「翻牆」軟件瀏覽境外色情網站的違法事實。

據警方的調查瞭解，違法行為人陳某自2019年2月向吳某購買「翻牆」軟件「Shadowrocket」後，便將該軟件下載至自己蘋果手機中，在手機上使用該軟件建立非法信道進行國際聯網，並長期用於瀏覽境外色情網站。

目前，根據《中華人民共和國計算機信息網絡國際聯網管理暫行規定》第六條、第十四條之規定，給予違法行為人陳某警告處罰。

所謂的「翻牆」，是指繞過相應的 IP 封鎖、內容過濾、域名劫持、流量限制等，實現對網絡內容的訪問。在中國網民所稱的「翻牆」，一般是指繞開中國的法律管制，瀏覽境外服務器的相關網頁內容。

為了加強對計算機信息網絡國際聯網的管理，保障國際計算機信息交流的健康發展，中國制定了《中華人民共和國計算機信息網絡國際聯網管理暫行規定》，其中規定了「計算機信息網絡直接進行國際聯網，必須使用郵電部國家公用電信網提供的國際出入口信道。任何單位和個人不得自行建立或者使用其他信道進行國際聯網。」如違反上述規定，公安機關會責令停止聯網，給予警告，可以並處15000元以下的罰款；有違法所得的，沒收違法所得。

如果非法出售可訪問境外互聯網網站的「VPN」翻牆服務的，可能會觸犯「提供侵入、非法控制計算機信息系統程序、工具罪」，情節嚴重的，會處以三年以下有期徒刑或者拘役，並處或者單處罰金。

如果使用「翻牆」軟件獲得某些不實言論、信息後，進行散布、造謠，並造成不良影響的，可能會觸犯「尋釁滋事罪」或者是「誹謗罪」等等。

用左vpn又點知佢上咸網

可能係支那製嘅VPN，連去邊個國家都其實係連去支那政府

咁多支那雞都唔要，仲要翻牆

有肺炎

仲要用蘋果手提

境內無鹹網咩？

VPN唔係萬能，佢部電話一定有中國app

境內整番個高級鹹網 保證佢政權永續穩固

可能全部詐騙網站黎

全部有毒

明顯比VPN出賣

因為佢用免費中國制VPN

SS唔一定vpn黎，可以就咁http proxy同祼機冇分別。支那鐘意全部翻牆app一律叫vpn
就算真係vpn，用左支共既provider等於資料自動送中